Chapter 04. Exercises.

1).
	Q: Display a list of all the users on your system who log in with the Bash shell as a default.
	A: grep bash /etc/passwd
	
	
2).
	Q: From the /etc/group directory, display all lines starting with the string "daemon".
	A: grep ^daemon /etc/group
	
	
3).
	Q: Print all the lines from the same file that don't contain the string.
	A: grep -v -n daemon /etc/group
	
	
4).
	Q: Display localhost information from the /etc/hosts file, display the line number(s) matching the search string and count the number of occurrences of the string.
	A: 	grep . /etc/hosts
		grep -n "127.0."[0-9]".1" /etc/hosts
		grep -c "127.0."[0-9]".1" /etc/hosts


5). 
	Q: Display a list of /usr/share/doc subdirectories containing information about shells.
	A: ls ld /usr/share/doc | grep 'shell'


6).
	Q: How many README files do these subdirectories contain? Don't count anything in the form of "README.a_string".
	A: ls /usr/share/doc/*shell* | grep -c README
	
	
7).
	Q: Make a list of files in your home directory that were changed less that 10 hours ago, using grep, but leave out directories.
	A: find ~ -mmin 600 | xargs ls -ld | grep -v ^drwx 
	
	
8).
	Q: Put these commands in a shell script that will generate comprehensible output.
	A: See Ch_04_Ex_007.sh	
	
	
9).
	Q: Can you find an alternative for wc -l, using grep?
	A: No


10).
	Q: Using the file system table (/etc/fstab for instance), list local disk devices.
	A: cat /etc/fstab


11).
	Q: Make a script that checks whether a user exists in /etc/passwd. For now, you can specify the user name in the script, you don't have to work with arguments and conditionals at this stage.
	A: See Ch_04_Ex_011.sh
	
	
12). 
	Q: Display configuration files in /etc that contain numbers in their names.
	A: ???     ls -al /etc/ | grep "\.conf"
