Chapter 03. Exercises.

1).
	Q: Create 3 variables, VAR1, VAR2 and VAR3; initialize them to hold the values "thirteen", "13" and "Happy Birthday" respectively.
	A: See Ch_03_Ex_001.sh
	
	
2).
	Q: Display the values of all three variables.
	A: See Ch_03_Ex_001.sh
	
	
3).
	Q: Are these local or global variables?
	A: These variables are local beacuse they're not exported by |export VARNAME="value"| command.
	
	
4).
	Q: Remove VAR3.
	A: I won't...
	
	
5).
	Q: Can you see the two remaining variables in a new terminal window?
	A: No...
	
	
6).
	Q: Edit /etc/profile so that all users are greeted upon login (test this).
	A: cat /etc/profile
	
	
7).
	Q: For the root account, set the prompt to something like "Danger!! root is doing stuff in \w", preferably in a bright color such as red or pink or in reverse video mode.
	A: cat /root/.bashrc	Implemented fully .
	
8).
	Q: Make sure that newly created users also get a nice personalized prompt which informs them on which system in which directory they are working. Test your changes by adding a new user and logging in as that user.
	A: ???
	
	
9).
	Q: Write a script in which you assign two integer values to two variables. The script should calculate the surface of a rectangle which has these proportions. It should be aired with comments and generate elegant output.
	A: See Ch_03_009.sh